<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Napovedni modeli | Slovensko</title>
    <link>/sl/tags/napovedni-modeli/</link>
      <atom:link href="/sl/tags/napovedni-modeli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Napovedni modeli</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>sl</language><copyright>UM FHS Research Institute©, 2022</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/logo.svg</url>
      <title>Napovedni modeli</title>
      <link>/sl/tags/napovedni-modeli/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Extracting New Temporal Features to Improve the Interpretability of Undiagnosed Type 2 Diabetes Mellitus Prediction Models</title>
      <link>/sl/publication/jpm_2022/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/publication/jpm_2022/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Development and validation of the type 2 diabetes mellitus 10-year risk score prediction models from survey data</title>
      <link>/sl/publication/primcarediab_2021/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/publication/primcarediab_2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Early detection of type 2 diabetes mellitus using machine learning-based prediction models</title>
      <link>/sl/publication/scirep_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/publication/scirep_2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FWO-ARRS projekt</title>
      <link>/sl/project/fwo-arrs_2019-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/project/fwo-arrs_2019-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Izboljšanje razumljivosti in napovedne zmogljivosti modelov za oceno tveganja in podporo odločanju v kliničnem okolju&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Glavna institucija gostiteljica: KU Leuven&lt;br&gt;
Vodja: Katrien Verbert (KU Leuven, Odsek za informatiko)&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Tuja institucija gostiteljica: Univerza v Mariboru&lt;br&gt;
Vodja: Gregor Stiglic (UM, Fakulteta za zdravstvene vede)&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.sicris.si/public/jqm/prj.aspx?lang=slv&amp;amp;opdescr=search&amp;amp;opt=2&amp;amp;subopt=400&amp;amp;code1=cmn&amp;amp;code2=auto&amp;amp;psize=1&amp;amp;hits=1&amp;amp;page=1&amp;amp;count=&amp;amp;search_term=gregor%20stiglic&amp;amp;id=17686&amp;amp;slng=&amp;amp;order_by=&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;sub&gt;Spletna referenca na Informacijskem sistemu o raziskovalni dejavnosti v Sloveniji (SICRIS).&lt;/sub&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Povzetek&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Nedavno ponovno odkrite in močno izboljšane metode nevronskih mrež, imenovane globoke nevronske mreže, postajajo vse bolj priljubljene kot napovedno orodje na različnih področjih zdravstva. Pokazalo se je, da globoke nevronske mreže večkrat presegajo manj zapletene modele napovedovanja, zlasti v primerih kjer je potreben inženiring spremenljivk. Po drugi strani pa ocena tveganja na podlagi globokih nevronskih mrež omogoča zelo omejeno interpretacijo dobljenih rezultatov s strani zdravstvenih strokovnjakov ali pacientov. Za reševanje tega izziva bo projekt raziskal vložitev modelov globokih nevronskih mrež in izvzem spremenljivk z metodami vizualne analitike. Vizualna analitika (VA) združuje avtomatizirano analizo z metodami vizualizacije, da bi dobili vpogled v zapletena podatkovja in interpretabilnost modelov. Natančneje bomo raziskali, kako lahko oblikujemo, razvijamo in ocenjujemo interaktivne tehnike vizualne analitike na podlagi različnih napovednih modelov za oceno tveganja pri kroničnih bolezni, kot sta diabetes tipa 2 (DT2) in kardiovaskularne bolezni (KVD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Splošni cilj je dvojen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pojasniti napovedi in negotovost teh napovedi zdravstvenim strokovnjakom, ki bo služila kot podpora pri odločanju in povečanje zaupanja uporabnikov ter&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;vključitev vnosa in povratnih informacij končnih uporabnikov v postopek predvidevanja, kot so manjkajoče laboratorijske vrednosti in optimizacija parametrov. Pristop bo ovrednoten v dveh podrobnih študijah uporabnikov v kliničnih okoljih.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interpretability of machine learning based prediction models in healthcare</title>
      <link>/sl/publication/wires_2020/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/sl/publication/wires_2020/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
